<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2023/04/08/%E6%97%A5%E8%AE%B0/20230408/"/>
    <url>/2023/04/08/%E6%97%A5%E8%AE%B0/20230408/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h1 id="20230408-的日记"><a href="#20230408-的日记" class="headerlink" title="20230408 的日记"></a>20230408 的日记</h1><hr><h1 id="日程管理"><a href="#日程管理" class="headerlink" title="日程管理"></a>日程管理</h1><ul><li><input disabled type="checkbox"> </li><li><input disabled type="checkbox"> </li></ul><hr><h1 id="日记内容"><a href="#日记内容" class="headerlink" title="日记内容"></a>日记内容</h1><h3 id="世界的祝福"><a href="#世界的祝福" class="headerlink" title="世界的祝福"></a>世界的祝福</h3><p>我将玫瑰藏于身后，风起花落，从此鲜花赠自己，纵马踏花向自由。<br><br>在最高的山地，看晚霞似火。</p><p>记录来自高三同学的话：总说日子很慢，看着晚自习的晚霞，总说毕业遥遥无期，转眼就各奔东西。</p><p>虽然万物萧条的秋季总能给人带来消极的联想，但实际上，生机盎然的春夏之交才是人类的自杀高峰期，生活在北半球的人们很容易在四五月份抑郁自杀，请大家多关心身边的朋友以及自己，不要总是拿穷、丑、胖、笨和没有对象来开玩笑。</p><hr><h1 id="memos"><a href="#memos" class="headerlink" title="memos"></a>memos</h1><ul><li>11:25 习惯真的成自然？<br></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2023/04/07/%E6%97%A5%E8%AE%B0/20230407/"/>
    <url>/2023/04/07/%E6%97%A5%E8%AE%B0/20230407/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h1 id="20230407-的日记"><a href="#20230407-的日记" class="headerlink" title="20230407 的日记"></a>20230407 的日记</h1><hr><h1 id="日程管理"><a href="#日程管理" class="headerlink" title="日程管理"></a>日程管理</h1><ul><li><input disabled type="checkbox"> </li><li><input disabled type="checkbox"> </li></ul><hr><h1 id="日记内容"><a href="#日记内容" class="headerlink" title="日记内容"></a>日记内容</h1><p><img src="https://image-1314742763.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/PicGO/%E6%97%A5%E8%90%BD.jpg"></p><p>这几天刷到好多关于内卷和躺平的，历史总是惊人的相似。</p><p><strong>(越努力越不幸，内卷化效应？)</strong></p><p>内卷这个词，最早是用来形容爪哇岛这样的小农经济。因为岛上的耕地有限，岛民们陷入了：耕地—糊口生娃—更加拼命耕地的恶性循环。如同现代生活的“996”：很多人被迫加班，以无所谓的态度应付着工作，对于自己身上的潜力无动于衷，始终待在原地，陷入了“越努力越不幸”的怪圈。「内卷化效应」的根源是缺乏革新的动力。大到一个社会，小到一个组织，再具体到一个人，一旦陷入原地踏步的「内卷化效应」，就如同车入泥潭。</p><p> 躺平或躺平主义是 2021 年开始在中华人民共和国流行的网络词语。指这一时期的年轻人在国内经济下滑、社会问题激化的大背景下出于对现实环境的失望而做出的”与其跟随社会期望坚持奋斗，不如选择’躺平’，无欲无求”的处事态度。被视为是对抗社会” 内卷化 “的一种方式。其具体内涵包括”不买房、不买车、不结婚、不生娃、不消费”及”维持最低生存标准，拒绝成为他人赚钱的机器和被剥削的奴隶” ，是”低欲望青年”对于阶级固化的低流动性社会、中产阶级萎缩、在职贫穷、苛刻待遇、劳资关系失谐、以及不合理的社会经济结构等现况的回应。</p><p> 其实从我自己而言，躺平是一个很好的选择，但是内心并不愿意这样，也许会奋斗些许年，然后找个悠闲的三四线城市养老，总是一个理想的选择。谁说不是呢？</p><hr><h1 id="memos"><a href="#memos" class="headerlink" title="memos"></a>memos</h1>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2023/04/07/%E4%BD%9C%E4%B8%9A/%E5%86%9C%E6%9C%BA%E5%AE%9E%E4%B9%A0/"/>
    <url>/2023/04/07/%E4%BD%9C%E4%B8%9A/%E5%86%9C%E6%9C%BA%E5%AE%9E%E4%B9%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="内容："><a href="#内容：" class="headerlink" title="内容："></a>内容：</h2><p>一、实习地点<br>本次实习地点是华南农业大学增城教学科研基地（宁西基地）。<br>宁西基地始建于1998年，位于广州市增城新塘镇冯村，离广州市中心46公里，土地类型多样，有生态公益和经济林地1270亩、旱坡地1563亩、水田800亩、水库和水塘230亩。<br>华南农业大学增城教学科研基地自然条件良好，交通便利，水利等设施比较完善，生态环境优良，基地功能已形成农、林、牧、副、渔的种业资源技术研发特色及产学研并举的综合格局。华南农业大学先后投资 2.1 亿元用于增城教学科研基地土地征用和基本设施建设与改造，积极引进相关的建设和研究开发项目，承担了国家级和省级的各类科研课题达 180 多项，每年有大批水稻、蔬菜、果树、油茶等新品种在基地内示范展示，吸引了大批农业企业、农业生产专业户前来学习参观和引种，科技成果辐射到省内的增城、东莞、从化、番禺、博罗、惠州乃至全国。基地内建有温室大棚等设施2.5万平方米以及一幢4200平方米的教学大楼，现场观摩教学条件良好、技术培训设施配套较完善，一次可容纳320名学员进行技术培训，年均接纳从事科研、教学实习、农事实训工作及技术推广示范实践培训人数达 3600 多人次。<br>二、实习内容<br>（1）无人机飞行培训与实操；（2）大型拖拉机驾驶培训与实操；（3）手扶拖拉机使用培训与实操；<br>三、实习过程<br>2023年3月18日星期六，天气晴。<br>早上8时在学校东北门集合，乘坐学校大巴前往位于广州增城的宁西基地。下午15时回到学校东北门。<br>我所在的小组先进行的是拖拉机驾驶培训实操项目。拖拉机是一种全年活跃在浪田的多功能农业机械，拖拉机后部有多种可以装卸的接口，根据工作目的进行更换，覆盖面极广，覆盖了农业中的耕，种，管，收。在牟老师的讲解下，我们对拖拉机有了更进一步的认识。我们所使用的拖拉机有高中低三档速度，配合4档变速，总共12个速度档位，能够适应多种操作环境。后轮能够分开制动，能够在狭小的空间环境进行变向。驾驶盘右上方还有手动油门能够防止颠簸对脚踩油门的影响，确保能够匀速进行作业。在我看来拖拉机是一个作用全面，能够应对多种作业环境的多功能型农业机械。<br>接下来进行了无人机试飞操作。农用无人机有其许多用处，可以进行农药喷洒，施肥，农田信息采集，林业检测工作，作业授粉等等。无人机在农业上使用，不仅能够提高工作效率和提高农药利用率，还能确保使用者的安全减少农药吸入的概率。从我的实操过程中看来，无人机能够大面积收集作物信息，并且操作简便。能够大面积推广，非常适合大田种植业。<br>最后一个是手扶拖拉机项目。手扶拖拉机属于小型拖拉机，主要用于小型田地，特别适合非平原地区的小田作业。我们所使用的手扶拖拉机能够进行旋耕，开沟，除草，犁地等作业，用途还是非常广泛的。有着小巧灵活且动力强劲的特点，价格在4000元左右，非常适合个体农民使用。我认为操作者需要懂一些简单机械知识，便于维修手扶拖拉机。其次，在操作的过程中，我发现犁地的深度和前进方向不太好控制，这应该需要经验积累。<br>总而言之，通过这次农业机械实习，我认识到了农业机械对农业生产的重要性，不仅能够提高作业的效率，省时省力，还能够提高作物的产量。在这里我们真正从理论走向实践，也真正知道了我们将来要做什么，明确了以后的工作目标，确定了以后的发展方向，为我们的以后的发展打下一个坚实的基础。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学习笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>study</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大学生心理</title>
    <link href="/2023/04/04/%E6%9D%82%E8%AE%B0%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%BF%83%E7%90%86/"/>
    <url>/2023/04/04/%E6%9D%82%E8%AE%B0%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%BF%83%E7%90%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h1 id="内容"><a href="#内容" class="headerlink" title="内容"></a>内容</h1><p>人际交往往往也会是大学生心理健康的一个问题，在与人交往和谈话中表现为退缩、惧怕的心理。</p><p>戒除抑郁习性的第一原则也是我喜欢的一句话：保持忙碌，忧虑的人必须往忘我地忙碌，オ不致于深陷绝望之中。</p><p>朋辈心理辅导技术包括倾听、尊重、真诚、通情达理等。明白了倾听的意义，如何倾听，倾听的技巧，倾听的注意事项等。在和同学的接触当中，要有倾听的良好习惯。在提建议的时候，语言表情都得适当提出自己的建议，让他们有事做，不会胡思乱想。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>essay</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2023/02/08/%E6%9D%82%E8%AE%B0%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%91%98%E5%BD%95%E6%9F%90%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    <url>/2023/02/08/%E6%9D%82%E8%AE%B0%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%91%98%E5%BD%95%E6%9F%90%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%AF%B9%E8%AF%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="内容"><a href="#内容" class="headerlink" title="内容"></a>内容</h2><p>人世间最大的悲哀就是, 这不是我想要的生活, 但却是我自找的生活, 我没有心事可讲, 我的疲鱼不可告人! 其实你不必那么冷淡, 我从来没有想过要纠缠你, 你敷衍得那么明显, 我怎能不知, 其实你我之间, 只要我一转身, 那便结束了。</p><p>“其实挺想找你聊天的,但是看到你一副爱搭不理的样子,突然就不想跟你讲了,我怕为难了你,也怕难堪了我自己。”<br>一位哲学家曾经算过, 129600 年后所有事情都会重演一遍, 我们还可以再遇见一次, 下次再见的时候记得抓紧我。</p><p>我故意突然不找你, 想看看你会不会发现缺少了我而主动找我, 却发现每次都是我自己不能缺了你, 而你好像并不在意。</p><p>很多话忍着憋着后来就懒得说了, 好多事失望多了后来就不在意了, 就是在一次次失望过后突然想通了。</p><p>是你不耐烦的情绪, 是你各种忽略和各种无视, 是你想怎样就怎样的态度。</p><p>有些难过, 何可言, 何能言, 何处言。</p><p>过年期间, 我发现自己怎么都高兴不起来, 我的心里都是事, 但无法表达, 也不知道自己怎么了, 大概是抑郁太久了, 心里藏着疲惫跟自责, 但又要去尽量的讨好生活,</p><p>其实让我崩溃的东西很简单, 是你跟我说话的语气, 人世间最大的悲哀就是, 这不是我想要的生活, 但却是我自找的生活, 我没有心事可讲, 我的疲鱼不可告人!</p><p>有些难过,何可言,何能言,何处言<br>有些经历,不可说,不能说,不必说。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>essay</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
